\documentclass[ebner,paper=a4,fontsize=11pt,ngerman,BCOR=10mm]{scrlttr2}% 

\KOMAoptions{foldmarks=false,backaddress=false,parskip=full}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}     
\usepackage[latin9]{inputenc}

\usepackage{marvosym}    

\usepackage{url}

\firstfoot{}

\begin{document}
\pagestyle{empty}

\begin{letter}{DESY\\
Notkestra{\ss}e 85\\ 
22607 Hamburg}

\setkomavar{date}{\today}
\setkomavar{subject}{Bewerbung als Wissenschaftlicher Mitarbeiter} 

\opening{Sehr geehrte Damen und Herren,} 

mein Name ist Michele Viti. Neulich habe
ich das Stellenangebot f{\"u}r Beschleuniger Forschung mit gro{\ss}em Interesse
gelesen und m{\"o}chte mich darauf bewerben.  W\"ahrend meiner
Berufserfahrung habe ich mich mit Datenprozessierung, Datenauswertung
und der entsprechenden Softwareentwicklung besch{\"a}ftigt.
Au{\ss}erdem habe ich an zahlreichen Meetings, Workshops und
internationalen Konferenzen teilgenommen bei denen ich Daten und
Resultate pr\"asentiert habe. In diesem Anschreiben werde ich kurz die
wichtigen Punkte meines Studiums und meiner Berufserfahrung
zusammenfassen.

%Software entwicklung real time system expertiment

%\"Uber die StepStone Webseite habe ich von Ihrem Stellenangebot
%erfahren und m\"ochte mich darauf bewerben.

An der Perugia Universit\"at in Italien habe ich Physik studiert. Im
Anschluss daran habe ich in Deutschland an der Humboldt Universit\"at
zu Berlin im Fachbereich Teilchen-/Beschleunigerphysik promoviert. In
meinen Studien handelte es sich um Simulation und Test wichtiger
Komponenten von Teilchenbeschleunigern und Detektoren.

Nach dem erfolgreichen Abschluss meiner Promotion habe ich eine Stelle
als Post-Doktorand am Forschungsinstitut DESY in Hamburg
angenommen. Hier arbeitete ich f\"ur das ALFA-Projekt des ATLAS
Experiments am CERN in Genf. Innerhalb des Projekts habe ich mich mit
Detektorstrahltestmessung besch\"aftigt. In dem Projekt war ich der
Koordinator der "`Data Preparation"' Gruppe, die f\"ur die Aufbereitung
von gro{\ss}en Mengen von Daten zust\"andig und an der physikalischen
Datenanalyse beteiligt war. Au{\ss}erdem geh{\"o}rte ich zu dem
Softwareentwicklungsteam des ATLAS Experiments.

Im Juni 2012 wechselte ich zu der Strahlendetektor-Gruppe in DESY. In
der Gruppe bin ich zust\"andig f\"ur die Entwicklung des
Softwareframeworks f\"ur Datenaufbereitung, Daten- und
Bildverarbeitung und der Software f\"ur das Data Acquisition
System. Au{\ss}erdem beteilige ich mich an der Auswertung der
Testdaten.

Meine Beitr\"age zu diesen Studien umfassen einen breiten Bereich,
insbesondere Computersimulation, Datenaufnahme, Datenaufbereitung und
Datenauswertung. Um diese Aufgaben zu erf{\"u}llen, habe ich
erweiterte statistische Analyseverfahren verwendet, fundierte
Programmierkenntnisse, insbesondere objektorientierte Programmierung,
erworben, komplexe Software Frameworks benutzt und Algorithmen
erzeugt.

%%f\"ur die Entwicklung neuer
%%Komponenten und Detektoren, Planung und Teilnahme an Tests f\"ur
%%Protoypen und Datenanalysen. Details \"uber diese Aufgaben k\"onnen
%%meinem Lebenslauf entnommen werden.

Ich habe eine hohe Flexibilit\"at, Selbstst\"andigkeit und
Belastbarkeit entwickelt, um mich erfolgreich verschiedenen Themen und
neuen Herausforderungen zu stellen.Seit mehr als 8 Jahren arbeite ich
innerhalb internationaler Kollaborationen mit verschiedenen
weltber\"uhmten Instituten und Universit{\"a}ten, wie z.B. der
Stanford Universit{\"a}t in der USA, dem Forschungszentrum CERN in Genf
und dem Budka Institut in Novosibirsk, in denen sehr gute
Kommunikationsf\"ahigkeiten in einer multikulturellen Umgebung und
teamorientierte Arbeit erfordert sind.

%Seit ca. 8 Jahren arbeite ich in
%gro{\ss}en internationalen Kollaborationen, .

Aufgrund meiner oben genannten T\"atigkeiten entsprechen meine
Qualit\"aten und Kompetenzen sehr gut den Anforderungen dieser Stelle
als Wissenschaftlicher Mitarbeiter. \"Uber eine Einladung zu einem pers\"onlichen
Vorstellungsgespr\"ach w\"urde ich mich sehr freuen.

\closing{Mit freundlichem Gru\ss}
\enlargethispage{6\baselineskip}

\end{letter}
\end{document}

\endinput
