\documentclass[ebner,paper=a4,fontsize=11pt,ngerman,BCOR=10mm]{scrlttr2}% 

\KOMAoptions{foldmarks=false,backaddress=false,parskip=full}

\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}     
\usepackage[latin9]{inputenc}

\usepackage{marvosym}    

\usepackage{url}

\firstfoot{}

\begin{document}
\pagestyle{empty}

\begin{letter}{Daniela Freyer\\
Stellv. Schulleitung\\
Stadtteilschule Barmbek\\ 
Krausestra{\ss}e 53, 22049 Hamburg}

\setkomavar{date}{\today}
\setkomavar{subject}{Bewerbung als Lehrer} 

\opening{Sehr geehrte Frau Freyer,} 

mein Name ist Michele Viti. {\"U}ber die Webseite der Stadt Hamburg habe
ich das Stellenangebot mit gro{\ss}em Interesse gelesen und m{\"o}chte mich darauf bewerben.

Meine Leidenschaft ist schon immer die Physik,  Mathematik und  Informatik.
Seit meiner Kindheit war mir klar, dass ich Physik studieren wollte. Mit acht Jahren habe ich mein erstes Computerprogramm
geschrieben, nachdem mein Vater mich in die Programmierung eingef{\"u}hrt hat.
Mit Freunden und Kommilitonen habe ich w{\"a}hrend der Schul- und Studienzeit viel {\"u}ber die Physik geredet, um ihnen ebenfalls Freude und Leidenschaft f{\"u}r dieses Thema zu vermitteln.

In diesem Anschreiben werde ich kurz die wichtigsten Punkte meines Studiums und die
meiner bisherigen Berufserfahrung zusammenfassen, welche auf der Grundlagenforschung und der Entwicklung hochkomplizierter Software basieren.

An der Perugia Universit{\"a}t in Italien habe ich Physik studiert. Im Anschluss daran habe ich in Deutschland an der Humboldt Universit{\"a}t zu Berlin im Fachbereich
Teilchen-/Beschleunigerphysik promoviert. In meinen Studien handelte es sich um
Simulation und Test wichtiger Komponenten von Teilchenbeschleunigern und Detektoren.

Nach dem erfolgreichen Abschluss meiner Promotion habe ich eine Stelle als Post-Doktorand am Forschungsinstitut DESY in Hamburg angenommen. Hier arbeitete
ich f{\"u}r das ALFA-Projekt des ATLAS Experiments am CERN in Genf. Innerhalb des
Projekts habe ich mich mit Detektorstrahltestmessung besch{\"a}ftigt. In diesem Projekt
war ich der Koordinator der  "`Data Preparation"' Gruppe, die f{\"u}r die Aufbereitung
von gro{\ss}en Mengen von Daten zust{\"a}ndig und an der physikalischen Datenanalyse
beteiligt war. Au{\ss}erdem geh{\"o}rte ich zu dem Softwareentwicklungsteam des ATLAS
Experiments.

Im Juni 2012 wechselte ich zu der Strahlendetektor-Gruppe in DESY. In der Gruppe
bin ich zust{\"a}ndig f{\"u}r die Entwicklung des Softwareframeworks f{\"u}r Datenaufbereitung,
Daten- und Bildverarbeitung und der Software f{\"u}r das Data Acquisition System.
Au{\ss}erdem beteilige ich mich an der Auswertung der Testdaten.

Aufgrund meiner oben genannten T{\"a}tigkeiten entsprechen meine Qualit{\"a}ten und
Kompetenzen sehr gut den Anforderungen dieser Stelle als Lehrer. {\"U}ber eine Einladung zu einem pers{\"o}nlichen Vorstellungsgespr{\"a}ch w{\"u}rde ich mich sehr freuen.


\closing{Mit freundlichem Gru\ss}
\enlargethispage{6\baselineskip}

\end{letter}
\end{document}

\endinput
